2019 Q4 巴郡、高瓴資本、老虎環球 持倉披露

巴郡

Q4總規模2420.51億美元，環比增加了12.75%。在報告期內，巴郡減持了8家公司，同時增持了4家公司，新買入4家公司/ETF。具體來看，這次主要變化有：

減持蘋果，但仍是第一大重倉股

巴郡減持近1.5%的蘋果股份，年底持股數量約2.45億股，市值約720億美元；蘋果占伯克希爾總持倉的29.74%，仍為第一大重倉股。

減持8個標的，5個為金融股

巴郡減持了包括富國銀行、美國銀行、高盛銀行等金融股。這是為了避免股權超過10%，引起監管機構的審查。巴郡在前兩者的持股接近10%的水平，不過高盛銀行僅持股3.4%。
巴郡Q4減持的8家公司中，有5家屬於金融行業。不過值得一提的是，摩根大通和美國合眾銀行持倉並無變動。

下圖展示了伯克希爾2019年四季度買入和減持排名前五的公司：

高瓴資本

中概股佔據了前十大重倉股中的六個席位。整體來看,愛奇藝連續三個季度成為高瓴資本第一大重倉股,前五大重倉股分別是愛奇藝、百濟神州、Align科技、好未來和ZOOM

互聯網公司依然受高瓴青睞,愛奇藝、阿里巴巴、京東和拼多多仍然坐穩前十大重倉股的位置。其中阿里巴巴少量減持後仍持有近200萬股,持有市值達到4.2億美元,這四家互聯網公司的累計持有市值超過21億美元,由此可見高瓴依然看重新經濟對市場和社會所帶來的巨大改變,以及蘊含其中的投資機會。

老虎環球

老虎環球Q4持倉總市值為181.22億美元，上一季度總市值為189美元，環比下降約4.1%。本季度，老虎環球在持倉組合中新增了5只標的，增持15只標的。

從持倉偏好來看，老虎環球持有的信息技術類股票占整個投資組合的比重最大，但所持有的消費及通訊、科技類股各佔比重與之相差不大。

四季度， Holdings及消費數據供應商Cardlytics Inc、兩隻科技股谷歌母公司Alpabet 及PayPal、一隻金融股巴西金融服務公司。

四季度，老虎環球在明星股阿里巴巴的持股比例縮減達到54%；Spotify的持股比例縮減14%；NetFlix的持股比例縮減27%；Facebook的持股比例縮減25%；亞馬遜的持股比例縮減13%。

前五大重倉股中，京東佔比10.2744%排名第一，阿波羅全球管理佔比9.9158%排名第二，微軟排名第三，Facebook排名第四，TransDigm Group排名第五。

唔知LIHK仔對巴老既投資有咩建議

過氣廢老收皮啦 2020緊係全倉tsla

Copy

D比重咁得意

咁不如直接入brk.B

近幾年BRK連VOO都跑唔贏 更加唔洗同QQQ比

BRK仲有咩咁值得吹奏？
巴老自己比建議人 都係話自己已經好難再跑贏大市 叫人買S&P

大家都開始擴散落去搵小型雲計算股搏高回報

Mega cap相對顯得冇咁擠擁

其實RNG 同ZOOM 有乜特別，覺得佢值搏既人係用咩角度去睇？

巴老開始入voo，spy

姐係證明佢已經搵唔到野去投資

巴打，邊度可以塭到依D資料?

巴老都要買etf

中資富途出既文黎嫁
不過呢D有曬數據既野冇立場
俾廣大學生/FG/新手入美股既了解吓市場

減完aapl佔比仲高過上季
佢都係入etf不如自己買好過入巴郡
Btw 樓主係邊個網睇?

又有連登仔話巴老廢老

講講摩根同特斯拉既關係

全部都咁高價

1137 759都唔買

股神喎